% !TeX root = DiplomOsipov.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian_english
\chapter{КОНСТРУКТОРСКАЯ ЧАСТЬ}
\section{Архитектура программной системы}
Разрабатываемая автоматизированная система является многопользовательской, хотя большинство её функций предназначены для работы одного пользователя. Поддержка нескольких пользователей состоит в том, что некоторые ресурсы (архив кадастровых сведений, сведения о клиентах, сведения о заявках) хранятся в общей базе данных.

Автоматизированная система представляет собой модульное приложение, состоящее из нескольких частей:
\begin{itemize}
	\item плагин для работы с AutoCAD;
	\item редактор межевого плана;
	\item редактор технического плана.
\end{itemize}

Эти компоненты, в свою очередь, состоят из нескольких частей:
\begin{itemize}
	\item графический интерфейс;
	\item функциональные модули, осуществляющие непосредственную обработку данных;
	\item файлы шаблонов для экспорта и проверки данных;
	\item базы данных сведений.
\end{itemize}

Графически архитектура программного средства изображена на рис.~\ref{fig:architecture}.
Для реализации данного программного средства была выбрана клиент-серверная архитектура.
\begin{figure}[]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{construct/architecture.png}
	\caption{Архитектура системы}
	\label{fig:architecture}
\end{figure}
\section{Выбор средств разработки}
Выбор стоит между C\#, C++ и Java, как самыми популярными языками для разработки прикладных приложений. Для редактора межевого плана был выбран язык C\#, т.к. использоваться ПС будет в ОС Windows и кроссплатформенность Java не будет играть роли. Преимуществом С\# по сравнению с С++ является скорость разработки.

AutoCAD поддерживает написание дополнений на языках C++ (ObjectARX), C\# (Managed ObjectARX) и LISP (AutoLISP). LISP не подходит, потому что на нем сложно написать сложную бизнес-логику, он больше предназначен для написания коротких функций, автоматизирующих какие-то несложные действия. С++ не выбирается по причине сложности отладки. Поэтому для разработки плагина для AutoCAD выбран C\#.  Минус данного выбора – для обновления плагина нужно перезапустить AutoCAD (из-за особенности реализации Managed API).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{construct/client_geocomplex.png}
	\caption{Хранение данных о заказчике в файле проекта}
	\label{fig:client_geocomplex}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{construct/client_gkuzu.png}
	\caption{Хранение данных о заказчике в файле межевого плана}
	\label{fig:client_gkuzu}
\end{figure}

Так как выбран язык C\#, в качестве СУБД выбирается MSSQL Server. Его главное преимущество по сравнению с остальными – тесная взаимосвязь с платформой .NET. В MSSQL, начиная с версии 2008~R2 встроена поддержка пространственных типов данных, необходимая для реализации многих функций. Для связи между приложением и базой данных используется технология Entity Framework. Плюсом данной технологии является сопоставление классов кода и таблиц базы данных. Программист может вообще не писать SQL запросы, что уменьшается время на разработку и количество ошибок в приложении.


\section{Модель хранения данных}
Проекты хранятся в виде XML файлов с расширением gx9 для межевых и tp9 для технических планов. Структура, насколько возможно, приближена к официальным DTD схемам Росреестра для того, чтобы не дублировать, но в некоторых элементах добавлены данные, необходимые для подготовки документа, но несуществующие в готовых файлах. Примеры хранения одного и того же типа данных в файле проекта и в файле межевого плана показаны на рис.~\ref{fig:client_geocomplex}, \ref{fig:client_gkuzu}.

Большая часть данных имеет иерархический вид. Чтобы не хранить весь код импорта/экспорта в одном месте, большинство классов модели, которым не требуется информация из родительских классов, работают только со своими частями XML, делегируя ввод/вывод дочерних элементов вложенным объектам.

\begin{lstlisting}[language=C,frame=single,captionpos=b, caption=Экспорт в XML,label=lst:listingExportXML,title=\lstlistingname\space\thelstlisting\space Экспорт в XML]
var elemName = IsNew ? "New_Building" : "Exist_Building";
var result = new XElement(elemName);
result.Add(Register.ToXElementRosreestr());
if (!string.IsNullOrEmpty(AssignationCode)) result.Add(new XElement("Assignation_Code", AssignationCode));
if (ElementsConstruct != null && ElementsConstruct.Any())
{
	var elementsConstructElement = new XElement("Elements_Construct");
	foreach (var tMaterial in ElementsConstruct)
	{
		elementsConstructElement.Add(new XElement("Material", new XAttribute("Wall", tMaterial.Wall)));
	}
	result.Add(elementsConstructElement);
}

if (ExploitationChar != null) result.Add(ExploitationChar.ToXElementRosreestr());
	
if (Floors != null) result.Add(Floors.ToXElementRosreestr());

if (Area.HasValue) result.Add(new XElement("Area", Area.Value.ToString("0.0", CultureInfo.InvariantCulture)));

if (Location != null) result.Add(Location.ToXElementRosreestr());

if (EntitySpatial != null) result.Add(EntitySpatial.ToXElementRosreestr(techplan));

return result;
\end{lstlisting}
\subsection{Хранение сведений КПТ и КВЗУ}
Диаграмма базы данных представлена на рис.~\ref{fig:dbdiagramm}.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{construct/db_diagramm.png}
	\caption{Диаграмма базы данных}
	\label{fig:dbdiagramm}
\end{figure}
База данных состоит из следующих таблиц:

\begin{itemize}
	\item CertificationDocs -- документы КПТ и КВЗУ, из которых получены сведения;
	\item Quarters -- кварталы;
	\item Parcels -- участки;
	\item Realties -- объекты капитального строительства (ОКС);
	\item Locations -- структурированные адреса участков и ОКС;
	\item OmsPoints -- пункты опорно межевой сети;
	\item Zones -- охранные зоны.
\end{itemize}
\section{Алгоритмическое структурирование}
В качестве примера приведен алгоритм добавления участка в AutoCAD. Пользователь должен выбрать в меню менеджера участков пункт «Добавление участка», а затем выбрать ломаную. Программа проверяет ломаную на соответствие требованиям, в случае если она не соответствует, предлагает ее нормализовать. Далее создается участок с этой ломаной в качестве первого контура. На рис.~\ref{fig:addingParcelDiagram} приведена диаграмма активности этого алгоритма.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{construct/addingParcelDiagram.png}
	\caption{Диаграмма алгоритма добавления участка}
	\label{fig:addingParcelDiagram}
\end{figure}

\section{Диаграмма классов}
На рис.~\ref{fig:mezplanClassDiagram} представлена диаграмма классов, относящихся к межевому плану. Более подробный ее фрагмент изображен на рис.~\ref{fig:mezplanClassDiagramDetailsDiagram}.

\begin{landscape}
	\begin{figure}[b]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{construct/mezplanClasses.png}
		\caption{Диаграмма классов межевого плана}
		\label{fig:mezplanClassDiagram}
	\end{figure}
\end{landscape}

\begin{figure}[]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{construct/mezplanClassDiagramDetails.png}
	\caption{Диаграмма классов межевого плана}
	\label{fig:mezplanClassDiagramDetailsDiagram}
\end{figure}


% Модель данных?
% Проектирование интерфейса